財委會改制表決前議員再提休會 主席反斥泛民「夾硬黎」

立法會財委會今早召開特別會議，討論修改財委會會議程序的機制，民主派議員力阻有關的修訂獲得通過。在會議完結前約半小時，公民黨郭家麒提出現即休會議案，主席陳健波指由於昨日的會議亦有議員提出休會，只容許昨日未發言的議員發言，質疑郭是濫用程序。陳反建議由朱凱廸提出中止議案，讚賞朱凱廸熟悉會議程序，「朱凱廸就比較有智慧喇」。

郭家麒指立法會已經沉淪，監督政府的職能被建制派議員剝奪，他稱為抗議議會不公，決用引用議事規則對不公義的項目提出現即休會議案。陳健波指，昨日已經有議員提出同一議案，相距時間不足24小時，期間沒有重大的新發展，認為郭是濫用程序，決定只容許昨日未發言的議員發言。他指，有關的權力來自修改議事規則後作出的相應改變，要議員先睇文件，「你唔明就問下陳志全喇」。

民主黨尹兆堅反駁事件有新的發展，有新的觀點，認為主席要讓議員要再次發言。民主黨鄺俊宇指，陳健波可拒絕議員提出休會，但不可以個人的權力只容許昨日未發言的議員發言。陳健波發難稱，「如果大家唔理解情況就咁屈個主席，我係唔會就範」，又揚言「每個人對情況有變都有不同理解，你可能覺得天氣都變咗添！我明白大家難接受，但已經盡量考慮各種情況」。

陳又批評民主派議員不斷摧殘議會，「如果大家夾硬嚟，又好難怪（建制派）不斷修改議事規則」，警告議員不要因小失大，「如果呢個咁理性嘅主席大家都要折磨佢，而令主席性格都改變咗，對大家都冇好處囉。」工黨張超雄即狠批評陳是「江山易改本性難移」。

最終郭家麒提出的休會被否決，朱凱廸隨即提出中止議案。謝偉俊質疑主席不應批出中止議案，認為議程只有一個項目，中止項目即等同休會，不過陳健波解釋，若不讓民主派議員提中止議案，他們或會不斷提出規程問題，可能會引起休會，或保安受傷，「結果仲慘過唔畀」。結果財委會完結前，有關議案都未表決。

張圖，人唔笑狗都吠

應該有 ORDER 落左暫時要扮公正